[轉自記者fb] 昨晚的上環多戰線對峙，是我認為香港史上催淚煙最強的一次。

夢遊巴打有無同感？
利伸，較後時間到場嘅新手攝影記者仔
我以為係我裝備未升盡，但連g深行家都咁講

「各位保重。

好多謝你，繼續關心我哋嘅屋企，香港。」

-----

【催淚彈放題】

昨晚的上環多戰線對峙，是我認為香港史上催淚煙最強的一次。

很多日子，箇然大煙，箇然有用武。就如前晚在元朗，把背包稍為放在行家的車輛後座，遠距已嗅到催淚煙味。我説不好意思搞到你後座臭。但昨晚上環是另一道光景。

嘭嘭嘭。

如果已成家立室的行家，昨晚從上環回家，兒子撲前，大喊「爸爸你番嚟喇爸爸我好掛住你」，他一定會覺得受不了。枕邊人也會難受。不知我心理作用還是怎樣，當我離開上環前往旺角，我不停嗅到自己渾身催淚煙味。

而到我回到家中，沖好涼，把難搞的中長髮都吹乾淨，我都依然嗅到催淚煙味，已不説喉嚨的痛感與隨身物品的吸味。敝機構選用「無間斷催淚彈」一辭放在圖上，我凌晨安坐電腦前讀到，覺得精準。昨晚上環，是催淚彈放題。無間斷嘭嘭嘭，整個上環，干諾道中西、德輔道中、禧利街、文華里、林士街一帶是主戰場，嘭嘭嘭隨之而來的是持續的煙霧彌漫，就算今晚有東風，就算因著警方是西打東的方向驅逐示威者，今晚很多時間後續煙霧也是吹向警員也好，每枚催淚彈的前段煙霧，已足夠叫在場者難受。

嘭嘭嘭。

就我觀察，今晚的煙攻大約傍晚天還亮的七時起在正街附近的東成油莊外開始施放，據我所知，內街也同時開波，而且有風將大街的催淚煙吹入內街。自當時起，煙彈攻勢沒有停過。

我上得切gear，所有行家都full gear，但我個人感覺到，再次重申，我個人感覺，無科學驗證，感覺到，今天的催淚煙較以往強。朋友或在上週看過我寫的另一帖文，説上週上環會戰的催淚煙特別毒，也有不少現場人士認同。前天元朗西邊圍口的方圓十米狂射也有這感覺，但十多小時後的上環多戰線，則是這感覺的放大版。

嘭嘭嘭的聲音沒有停止過。就算天天在街頭，恫嚇性還是有的。隨之而來則是多段能見與不能見的煙霧，全都嗆喉、刺鼻、嗱眼。早在第一波催淚彈攻勢時，已有不少full gear行家受不了，要走到另一邊馬路，頭望地，整個人不動，小休。我知道，眼罩內的他，一定是狂標眼水，短暫失明，因為我也是。

不適的不少還是看上去很資深的行家，他們經驗豐富，也一定懂得照顧自己。而他們，第一波就要用水淋頭。這晚，上環的所有人，將會很難過。有一枚催淚彈射到我們記者堆。有女行家尖叫走避。我一晚不適四五次，須要全身停止行動，如木頭般靜止小休。也第一次須要找現場急救人員洗眼。此前我覺得不太好，但今次也沒法了。

嘭嘭嘭。

嘭嘭嘭。

嘭嘭嘭。

在一（只有朋友）帖文，我看到非攝影部同事影得一張大師級的動態開槍相，他自嘲，連他也影到這種相，可見開槍之濫。帖文中，有資深行家説，射擊有一段，警方如同進入了歡樂天地一般。有區議員估計，昨晚開槍數應該是過去兩個月的總和。

警員窮追猛打，繼前晚在元朗西鐵站B岀口狙擊正在離開的示威者，昨晚在上環E岀口，向湧入地鐵站的人，發射多枚催淚彈，險釀人踩人，是煙彈産生的附加危險效果。我猜，就算不同意示威者的行動的人，也不會希望岀現大型慘劇吧。我不知道。

嘭嘭嘭。

我不會猜想今午政府總部會有甚麼宣佈。因為就算有甚麼人事遷仼或政策上的宣佈，民情也會繼續高漲，很多事，很多人都不會忘記。七月、八月、甚至九月，街頭行動也很大機會繼續吧。而繼續的話，就要有前線記者。要有健康的前線記者。

各位保重。

好多謝你，繼續關心我哋嘅屋企，香港。

唔該崇洋嘅入一入嚟

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

推呀

光復香港
時代革命！